2013年由支那偷渡來港3蝗 一直拿行街紙至今未遭遣返

20煞持刀棍闖餐廳追債

【本報訊】一名越南餐廳女店東，因胞弟欠下16萬元賭債後失蹤，昨遭債主糾黨登門到餐廳追債。其間女店東友人擸刀驅趕債主，債主心有不甘，召來20名惡漢分持利刀木棍折返，女店東報警，惡漢聽到警車響號聞風先遁，警方正跟進調查。

27歲女店東姓王，越南籍，去年底在深水埗鴨寮街開設越南餐廳。其23歲胞弟一家三口2013年由內地偷渡來港，一直持行街紙，不時到非法賭檔賭錢，欠下16萬元賭債後不知所終。

警員在涉事餐廳調查。

店主友曾拿刀驅趕

王女稱早前同鄉債主一行10多人到餐廳追債，要求弟債姊還，但被她拒絕。前晚近11時，債主聯同10多名越漢登門追債，要求王女先還5萬元，再每月還2萬元。惟王女表示要養家，只能代弟每月還款1萬元，債主拒絕，王女報警，警方到場要求雙方商討還款方法，列糾紛案處理。

至凌晨零時許，對方又再糾眾前來，「恐嚇會打我，話刮到我屋企，打埋我啲仔女」。當時債主入店內與王女講數，舖內王女的同鄉見狀拿刀驅趕債主。15分鐘後，債主率20名大漢再到餐廳，部份人更手持利刀木棍叫嚷，王女再報警，眾惡漢聽到警車響號即鳥獸散。
■記者張培生、鄭文輝